{
    "question": "Tujuan pembentukan pola lantai adalah...    a. membentuk komposisi dlm satu ruang pertunjukan\r\n b. utk memperindah suatu tarian \r\n c. menata tarian\r\n d. menciptakan kekompakan antar penari",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "a . membentuk komposisi dalam satu ruangan..<br><br>kalau salah mohon dilaporkan :)<br>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<p>b.unt memperindah bntuk tarian</p><p><br></p><p>klau slah maaf ;)</p><p><br></p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "dimana-dapat-kamu-jumpai-bentuk-ragam-hias-pada-bahan-kayu-501",
            "question": "Dimana dapat kamu jumpai bentuk ragam hias pada bahan kayu?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "di pameran seni alam juga di pabrik atau tempat pembuatan patung :)",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Jepara, Cirebon, Bali, Kalimantan, Papua, Madura,<br><span>dan Sumatra.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-manfaat-bagian-lain-dari-buah-lontar-879",
            "question": "Apa manfaat bagian lain dari buah lontar?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. sebagai isotonic, karena mengandung nira yang kabarnya merupakan isotonic alami<br>2. menjaga kesehatan fungsi ginjal, kandungan legen dipercaya dapat menjaga kesehatan ginjal<br>3. Obat liver<br>4. obat pencuci mulut<br>5. sebagai obat kulit",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Daunnya digunakan sebagai bahan kerajinan dan media penulisan naskah lonar. Barang-barang kerajinan yang dibuat dari daun lontar antara lain adalah kipas, tikar, topi, aneka keranjang, tenunan untuk pakaian dan sasando, alat musik tradisional di Timor.\u00a0Sejenis serat yang baik juga dapat dihasilkan dengan mengolah tangkai dan pelepah daun. Serat ini pada masa silam cukup banyak digunakan di Sulawesi Selatan untuk menganyam tali atau membuat\u00a0songkok, semacam tutup kepala setempat.Kayu dari batang lontar bagian luar bermutu baik, berat, keras dan berwarna kehitaman. Kayu ini kerap digunakan orang sebagai bahan bangunan atau untuk membuat perkakas dan barang kerajinan.Dari karangan bunganya (terutama tongkol bunga betina) disadap orang nira\u00a0lontar. Nira ini dapat dimasak menjadi\u00a0semacam minuman beralkohol buatan rakyat.\u00a0Buahnya juga dikonsumsi.\u00a0Biji yang lunak ini kerap diperdagangkan di tepi jalan sebagai \u201cbuah siwalan\". Adapula biji siwalan ini dipotong kotak-kotak kecil untuk bahan campuran minuman es dawet siwalan\u00a0yang biasa didapati dijual didaerah pesisir Jawa Timur, Paciran, Lamongan. Rasa minuman es\u00a0dawet siwalan\u00a0ini terasa lezat karena gulanya berasal dari sari nira\u00a0asli.Daging buah yang tua, yang kekuningan dan berserat, dapat dimakan segar ataupun dimasak terlebih dahulu. Cairan kekuningan darinya diambil pula untuk dijadikan campuran penganan atau kue-kue; atau untuk dibuat menjadi selai.<br><br>jadikan yang terbaik ya",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "makna-yang-bisa-kita-ambil-dari-lagu-i-believe-i-can-fly-r-k-482",
            "question": "Makna yang bisa kita ambil dari lagu :    -I Believe I Can Fly (R. Kelly)\r\n -Jangan Menyerah (D'Massive)\r\n -I Have a Dream (Westlife)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "jangan pernah putus asa dalam menggapai sebuah mimpi",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-dimaksut-seni-tari-293",
            "question": "Apa yang dimaksut seni tari",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Seni yang mengutamakan gerakan kaki dan tangan...!!!",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ciri-khas-ragam-hias-dari-papua-memiliki-gaya-765",
            "question": "Ciri khas ragam hias dari papua memiliki gaya......",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Ciri khas dari ragam hias dari daerah papua memiliki gaya pencampuran antara corak\u00a0budaya austramenolid dengan sedikit corak budaya ketimuran hal ini dikarenakan zaman dahulu suku aborigin pernah mendiami tanah papua tetapi seiring waktu orang asia juga mendiami tanah papua sehingga coraknya memiliki pencampuran antara asia dengan australia",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-instumen-alat-musik-yang-terkenal-di-yunani-700",
            "question": "Sebutkan instumen alat musik yang terkenal di Yunani",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "instrumen alat musik terkenal di yunani adalah Lyra<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-masing-masing-10-contoh-alat-musik-melodisharmonis-d-880",
            "question": "Sebutkan masing - masing 10 contoh alat musik melodis,harmonis, dan ritmis ! (alat musik tradisional)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>10 contoh alat musik tradisional yang termasuk dalam alat musik melodis, harmonis, dan ritmis adalah:</p><ul><li>alat musik melodis tradisional antara lain: angklung, bonang, kecapi, mandolin, seruling, kolintang</li><li>alat musik harmonis tradisional antara lain: sampek, rebab, siter, cemplung</li><li>alat musik ritmis tradisional, antara lain: kendang, tifa, rebana, kastanyet, timpani</li></ul><p></p><h3>Pembahasan</h3><p>Alat musik berdasarkan jenisnya terbagi atas tiga macam, yaitu alat musik melodis, ritmis, dan harmonis.</p><p><u><strong>Alat musik melodis</strong></u> adalah alat musik alat musik yang memiliki nada atau irama yang biasanya membunyikan melodi di suatu lagu. Alat musik jenis ini biasanya tidak dapat memainkan kord sendirian. \u00a0Oleh karena itu, alat musik jenis ini berfungsi untuk mengatur nada dari suatu musik atau lagu.</p><p>Cara memainkan alat musik jenis musik ini ada berbagai macam cara antara lain dengan dipetik, ditekan, digoyang, ditiup, digesek, atau dihisap.</p><p><strong><u>Alat musik harmonis</u></strong> adalah alat musik yang memiliki nada tetapi tidak dapat dibentuk untuk membuat nada. Alat musik jenis ini biasanya digunakan untuk memainkan harmoni pada suatu lagu karena dapat memainkan tiga nada atau lebih secara bersama-sama.</p><p><strong><u>Alat musik ritmis</u></strong> adalah alat musik yang hanya memiliki satu nda dan tidak dapat membunyikan nada-nada tertentu, sehingga alat musik jenis ini hanya berfungsi sebagai alat musik pengiring.</p><p></p><p>Semoga dapat membantu. Selamat belajar!</p><p></p><h3>Pelajari lebih lanjut</h3><p>1. Materi tentang Alat Musik Melodis Tradisional https://brainly.co.id/tugas/10274398</p><p>2. Materi tentang Alat Musik Ritmis dan Harmonis Tradisional https://brainly.co.id/tugas/14517310</p><p>--------------------------------</p><h3>Detil Jawaban</h3><p>Kelas : VIII SMP</p><p>Mapel : Seni Budaya</p><p>Bab : Teknik Bermain Musik Tradisional</p><p>Kode kategori : 8.19.4</p><p>Kata kunci : alat musik, ritmis, harmonis, melodis, tradisional</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tokoh-musik-yang-banyak-membuat-gending-karawitan-gaya-surakarta-929",
            "question": "Tokoh musik yang banyak membuat gending karawitan gaya surakarta, yaitu. . .    a. G.B.P.H Hadiwinoto\r\nb. K.R,T Warsodiningrat\r\nc. Paku Buwana\r\nd. Wayan Beratha",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "tokoh musik yang banyak membuat gending karawitan gaya surakarta yaitu<br><span>b. K.R,T Warsodiningrat</span><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>\u00a0d.\u00a0<span>Wayan\u00a0Beratha<br></span></span><span>Semoga jawaban saya betul ya :)<br></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pengertian-ragam-hias-kayu-itu-apa-sihh-882",
            "question": "Pengertian ragam hias kayu itu apa sihh ???",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<br><br>(8582) kali dilihat\n          <span>Ragam Hias Ukir Kayu<br><br></span> \n          <span>Ragam hias dan ukiran kayu adalah \nsalah satu aspek warisan budaya masyarakat Jawa yang tidak ternilai \nharganya. Keberadaannya sudah cukup lama dan telah menghiasi berbagai \nperalatan hidup masyarakat. Bentuk ukiran kayu dan ragam hiasnya \nmempunyai keunikan serta ciri khas tersendiri.<br></span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "ragam -ragam yg digunakan dalam menghias kayu agar membuat lbih bermakna",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-hubungan-gerak-dengan-pola-lantai-308",
            "question": "Jelaskan hubungan gerak dengan pola lantai?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Karena gerak dengan pola lantai merupakan satu gerakan yang menyatu dalam satu gerakan yang dapat di satukan dalam satu irama musik dalam wujud gerakan sehari-hari secara impulsif lembut,kencang,lambat-cepat,lemas-kencang,tegas terputus-putus.<br><br><br># maaf kalo salah aku cuma tau dan inget itu waktu aku seni tari di jelasinn...<br>semoga membantu dan kalo menurut kamu salah maaf ya ..<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}